澳牛給你的人生課

澳牛給你的人生課 - 馮睎乾

英語KOL日前出帖分享見聞：他幫襯老牌茶餐廳澳牛時，疑似大陸遊客在店內擋路，阻住澳牛的地球轉，侍應着他讓開，他竟然唔識死，反唇相稽，戰火瞬間蔓延，其他伙記紛紛圍攻，食客落荒而逃，網上萬民叫好。最欣賞一句留言：「被澳牛X的人沒一個是無辜的。」我隨即陷入深深的沉思：難道有一種上帝，叫澳牛？

近年我甚少幫襯澳牛，倒不是對它失望，只是一來不就腳，二來懶排隊，這兩天在網上得悉他們態度依舊，甚感欣慰。香港回歸多年，很少事物能「不變形不走樣」，澳牛似乎做到了，可謂一國兩制的典範。

在澳牛吃茶餐，有三個境界：見自己，見天地，見眾生。「見自己」是：你的人品如何，你的招呼也必如何。光顧澳牛，你要有「與神同行」的覺悟，準備面對最後審判。

財大氣粗的土豪，自以為是的大媽，活蹦亂跳的屁孩，都會在澳牛得到應有的懲罰。父母教仔，不妨帶他們到澳牛受訓，久而久之，小孩會懂分寸、識大體、知進退、守規矩，並學會言簡意賅，辦事勤快。

小時候家母常常帶我幫襯，我很快掌握了「十二真言」，一坐下來便不徐不疾的說：「炒蛋多士叉燒意粉咖啡唔該。」多年來從未受過一次白眼。做好自己，你就不會給人家看不起。

第二個境界是「見天地」。天地很大，但澳牛的位很窄，就像每個人的世界。宇宙無限，人生有涯，我們都如蘇軾所說，「寄蜉蝣於天地，渺滄海之一粟」。假如澳牛是你世界的縮影，餐牌就是你人生的寫照──不叫炒蛋就只能叫煎蛋，請勿以為多士可轉牛角包──選擇不多，但原來已經足夠。

最高境界是「見眾生」，不隨便以貌取人，反而會因懂得而慈悲。粗聲粗氣的侍應，實則柔情似水，對大肚婆照顧有加，無微不至。澳牛從不解釋，也不講大道理，只是默默守護自己的價值。交朋友，最好交到像澳牛一樣的朋友，平時不瞅不睬，但你有事，他二話不說就把你的問題解決了。待人接物要用心，更須用腦，最不需要的，是廢話。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

上一則
上一則
漂亮得有點悶 (李純恩)

下一則
下一則
大禁與小禁 (邁克)

中二病

有一種xx叫xx到底係邊撚個發明出黎

咁撚樣都有得吹奏，香港人乜撚嘢事呀屌

On9 呢啲劣質服務都吹奏

港資中小企最有人情味....因為日日都屌九你,直頭係獅子山下精神

港豬真係賤種，比人屌都可以自high

文青最愛

做乜撚

牛澳潮文？

條友有冇食過澳牛架
飲品之後先叫架喎

泛民為左 維穩/呃人當初回歸Joe國 一國兩製成功 可以去到幾盡
🙄🙄🙄

依個同閱讀卷窗簾是藍色的有咩分別? 戇鳩